---
uuid:             ac847feb-1706-48db-a09e-8651048147e7
layout:           post
title:            自己给自己开发WP应用--博客客户端
slug:             blog-client-for-windowsphone
subtitle:         null
date:             '2015-02-08T03:37:08.000Z'
updated:          '2015-07-29T22:38:13.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - other

---


这周拼命地开发Xml-Rpc Blog Client，导致时间完全不够，昨晚更是奋战到午夜一点半，才把该应用的基本功能搞定。

说说我为什么整这个东西？

我希望有一个能够多平台码字的工具，这里的多平台包括我的lumia 638，备用的安卓机(没4G，所以成备用了)，还有平板跟PC。

其它平台都没有问题，最有问题的是WP8手机，各种问题，各种没应用。

码完字编辑完后能够迅速地发布到我的网站，微软的office的格式复制总是有问题，所以我倾向于使用纯文本，MarkDown。

手机上的Office，编辑文本文件，保存后OneDrive，到别的平台用Office Online看，乱码，反过来也是乱码，发现一个用的是开头带标识的UTF-8，一个是没有带的UTF-8。

真是无语，于是换到在网页上直接编辑博客文章。

于是，新的问题又来了。

WP8.1的IE下，编辑框在输入一两百字后便奇卡无比，多种尝试，发现大部分是输入法问题，输入法是直接在编辑框内显示拼音，选择汉字后进行替换，不像安卓是在输入法界面上显示，然后把选中的汉字插入编辑框。

九宫格输入法，每次输入都有多种拼音选择，于是产生很多的插入，删除，IE的编辑框可能对每次动作都有响应处理，于是就悲剧了。

换了别的浏览器，比如ucweb，傲游云，都一样，因为它们用的都是同一个内核吧。

换输入法，系统不支持第三方输入法，不过全键盘输入，便没有那么多问题了，可是Lumia 638下全键盘太勉强了，而且没双拼。

很奇怪的，学了双拼后，九宫格输入全拼不觉得不习惯，全键盘却是非常违和，完全不适应，各种打错。

网页下编辑不可行，还是得使用应用。

商店里的WordPress的WP客户端都太差了，付费的一款，试用时完全跑不起来，而且还需要站点安装JetPack，用了JetPack，我自己博客各种卡，应该是国内墙WordPress的缘故吧。

另外几款免费的，功能都不行，一款只能看，不能编辑，一款只能创建并上传，不能编辑。

伤透了心。

于是直接自己动手，创建自己的应用，使用XmlRpc，实现几个简单的接口。

经过一周的奋战，昨晚的赶工，基本功能实现了，基本需求满足了，我现在用的便是这个新开发的工具在码字。

功能与需求：

- 获取，创建，编辑文章。为了简单，使用的是Blogger API，谷歌的，现在好老，网上都找不到标准文档了。不过确实简单，能够满足需求便行了。
- 设置分类，草稿状态。在线编辑一般先草稿，多次修改后才发布。
- 缓存。手机流量有限，也不想总是在线，有时离线省电，此时可以保存到本地，在需要的时候上传。另一方面，Blogger API不支持部分获取，部分修改，每次都全部上传下载，流量伤不起。

当前应用，第一次使用，需要用户登陆网站获取需要的博客信息，分类信息，和最近的几篇文章。分类信息使用MetaWeblog，这个网上有说明文档，可是不全，引用RSS 2.0，我也没弄清楚标准是怎么样的。

获取后便保存到本地。

以后使用，登陆都是离线，匹配信息后直接使用缓存，并在需要的时候更新到网站上。

新建和删除还是需要联网。

遇到的问题主要有：

- C++/CX，这个扩展真心伤不起，太复杂了，虽然扩展是为了组件，安全，易用，可是对于熟悉Java，C，C++还停留在上完课的水平的我，那些扩展的语法太难用了，完全不是标准C++，更像是一门新语言。
- 文档让人蛋疼，包括MSDN上的，很多是老的，很多不适用于WP平台，很多只适用C#，看来开发WP应用，还是换语言好。
- Xaml的数据绑定，折腾一天，怎么都只有OneTine，OneWay和TwoWay不起作用，最后只能直接从控件获取，直接设置控件属性。
- C++/CX 的异步编程，太强大了，各种then，简化了编程。可是由于时间有限，还是没能弄清它的原理，不知道循环，嵌套create_tack会出什么效果，各个then的顺序如何，不过照样用，现在能运作是在太好了。IE编辑器的卡问题猜测应该是then循环，嵌套太多且没处理好导致的。
- lambda，create_task，std::function，template，delegate，generic，这些新的语法，虽然我Lua的闭包，函数参数，临时函数很熟悉，但是在WP，在C++/CX下，便都很陌生，各种编译错误，让我无法处理，只能想办法绕开问题。

当前应用已知的问题：

- WordPress使用html语言，虽然我安装了JetPack MarkDown，但是使用Blogger API获取的还是html文本，不过还好，上传MarkDown文本会自动格式化为html文本。
- 缓存管理。目前只能全清理。
- 界面美观，操作易用，等待贴心，不过这个优先级可能会低得多。
- 加强功能，使用WP的API，不过这个就复杂了，Blogger API和MetaWeblog API都不足10个，而WP的都超过了。
- 一些跳转没整好，因为lambda内使用Frame操作，总是编译不通过，原因未明。
- 一些操作的提醒确认，避免误操作。

总之以后的开发向WordPress的安卓客户端看齐。

开发中，发现github上也有一款，不过没截图，没应用安装包，编译说明复杂，我还没弄清楚怎么安装使用code4fun。

寒假回家，没有宽带，只能用流量，没有PC，只能用手机平板，全靠这款赶出来的工具码字，码很多很多的字，顺便找找还有哪些问题。

放假归来后再改进应用存在的问题。



